「王維基」高調「藐視」香港年青人，反映d咩？

前人種樹，後人乘涼，香港剛好相反，上一代累積財富，下一代用畢生積蓄去繼續增長前人的財富。

曾經是香港仔精神嘅王維基，最近都高調「藐視」香港年青人，都係老土的唔捱得，唔夠勤力，「因為未ready而去投訴社會唔畀機會，我唔係好贊成呢種態度。」

這句說由他講出來相當諷刺，其實香港人同樣可以回敬佢「未ready就去投訴行會唔發個電視牌。」將制度不公平合理化，王維基好像忘記了，當初就是這班年青人最支持他搞電視台，其實最埋怨別人唔畀機會的，正是王維基本人，這讓我想起，另一位埋怨對手蝕錢但不肯執笠的傳媒地產商人。

後記：傳媒寒冬，已經寒咗幾年，倒閉的同業已有數間，香港人睇新聞習慣已經改變，別說賺大錢，好新聞和收入，由正比變成反比，明星食煙偷食，好像比國家大事更為重要，…………當我看到今年書展主題是「旅遊」，便知道傳媒就快玩完。

要考量一個地方的文化軟實力，可以留意市民的閱讀普及程度和質素，今年書展以旅遊書作主題，港人願意花一百幾十買在Google可以免費找到的資訊，卻不肯每月花時間去支持新聞資訊，完全是為香港回歸廿年寫下悲歌。

咁都up 得出，王維基好失望 ，無面回帖

連登仔係香港未來

始終都係生意佬一名

好彩我從來都無吹奏過王維基

你係威過班廢青，但到頭來咪又係比隻六八狗當狗咁撚，巴乜撚野閉

佢搞得掂佢個購物平台先講野啦

條友政協黎架on9仔
係班港豬先幫佢打飛機

果陣有班高登仔瘋狂吹奏呢個生意佬

自己畀人壓迫嗰陣就講到大義凜然
而家就過橋抽板，正一死仆街廢中

利申：當年支持佢個電視台

幫過佢的契弟

佢應該奶緊林鄭
不過太上蝗689仲話緊事

反映佢想做埋鄰國市場

個個都想刷定鞋先

條撚樣自己選唔到，
走黎9up渲泄憤啫，
都體諒佢既。

覺得同你班友扮fd子都冇so,不知做返建制狗睇下有冇油水撈返 i記出身啲sales佬

這句說由他講出來相當諷刺，其實香港人同樣可以回敬佢「未ready就去投訴行會唔發個電視牌。」

班打手情何以堪

你唔係佢既taget customer